中國稱將對涉港議程美方人員實施對等制裁（唔準去海洋公園？）

中國稱將對涉港議程美方人員實施對等制裁
美國國務院近日宣布對全國人大常委會副委員長進行制裁。
據央視報道，全國人大常委會發言人表示，美方以香港事務為借口粗暴干涉中國內政的行徑極其卑劣，是典型的政治霸凌和雙重標準，對此予以強烈譴責及堅決反對。
發言人稱，中方有關部門將對提出和推動涉港議程，插手香港事務，損害中國主權安全的美方相關人員實施對等制裁。

嘩好大鑊

點解一定要"對等制裁"?

做凸少少唔得?